紅媒: 中共認為香港立法會已不可能立23條, 所以自己立國安法

紅媒 南華早報唔貼LINK

南華早報:
- 消息人士指國安法將禁制外國干預香港, 禁止任何人煽動反中央, 並針對"恐怖主義行為"
- 消息人士亦指中共認為香港立法會已不可能立23條, 所以自己透過人大立國安法

Two Sessions 2020: Beijing will announce resolution for national security legislation for Hong Kong to proscribe secession, foreign interference and terrorism

Draft resolution for Hong Kong law to proscribe secessionist and other activities in city to be presented as motion to National People’s Congress on Friday, sources say
Move would represent major shift from Beijing’s earlier position of allowing Hong Kong government to enact the long-awaited law itself through Legislative Council

Gary Cheung
Published: 1:58pm, 21 May, 2020

Beijing will introduce a draft resolution to allow the National People’s Congress to chart legislation for a new national security law tailor-made for Hong Kong that will proscribe secessionist and subversive activity, foreign interference and terrorism in the city, sources have told the Post.

A Beijing source said the new law would ban all seditious activities aimed at toppling the central government and external interference in Hong Kong’s affairs. It would also target terrorist acts in the city.

A mainland source familiar with Hong Kong affairs said Beijing had concluded that it was impossible for the city’s Legislative Council to pass a national security law under Article 23 given the city’s political climate and hence was turning to the National People’s Congress
, the country’s legislature, to take on the responsibility.

歡迎

用國安法話所有泛民危害國家安全

應該會至少斬幾件跟美國聯繫最多的飯民

Sir Dennis Kwok Wing Hang
應記一功

應該會落獲

我覺得班民建聯驚過我地

估唔到中共竟然仲對立法會咁有信心